玻利維亞軍方割席令總統下台：難忘03年教訓 深明鎮壓非解決之道

【玻國逆權】軍警割席令總統下台 分析：難忘03年教訓 深明鎮壓非解決之道
1小時前
即時國際

玻利維亞經歷三周示威，被質疑選舉造馬的總統莫拉萊斯（Evo Morales）遭軍方和警察離棄後，終於宣佈辭職，分析指出，周末駐守總統府及幾座行政大樓的警衞離開崗位，軍方後來發聲明保持中立，承諾不與民為敵，成為壓垮莫拉萊斯政權的最後一根稻草，而歸根究柢是難忘03年鎮壓的教訓，深明鎮壓並非解決之道，之後更要背負後果。

軍方將領卡利文（Williams Kaliman）周六下午表明「永不與民為敵」，不會打擊示威者，「國家目前由政治引發的問題一定要解決，要牢記國家的最高利益，以免發生無法逆轉的事件」。軍方至今未忘記2003年社會騷亂時，當局派兵鎮壓反而激化衝突，導致平民死傷，有軍人被控違反人權及被起訴。卡利文周日更在電視上與莫拉萊斯「割席」呼籲對方辭職，「讓我們的玻利維亞得以恢復和平穩定」。

警員更先於軍方加入示威陣營，拉巴斯市（La Paz）及至少5個主要城市的警隊倒戈，有警員要求改善工作待遇、指揮官辭職以及保證他們不會被利用成為政治工具。報道指總統府外及幾間辦公大樓周末已沒有警員站崗，有警員更佔據舊總統府，在牆上掛上國旗，電視台更拍到在拉巴斯和商業重鎮聖克魯斯（Santa Cruz），有許多仍穿着制服的警員與示威者一同遊行。倒戈警員周六佔據至少一個地區官員辦公室，有報道指在奧魯羅市（Oruro）的警員，甚至向親政府支持者發射催淚彈驅趕民眾。

莫拉萊斯在向民眾發表的講話中，將自己說成受害者，要求警員「履行維護玻利維亞人民安全的職責」，這一番言論可見他似乎已經知道警員叛變。在失去警方撐腰後，他同時呼籲支持者為他的政權辯護，反對派指摘他此舉會令衝突加劇。示威者周六闖入總統府時，府內已人去樓空，留下一名軍事總統衞隊駐守，示威者最終和平離開。

玻利維亞主要報章《Página Siete》總監梅爾卡多（Isabel Mercado）周六早已斷定，警方叛變加劇，武裝部隊領導人「失蹤」，顯示莫拉萊斯大勢已去，「沒有警員及軍方，我認為他很難可以支持下去」。當示威者周六傍晚闖入國營玻利維亞電視台（Television Boliviana）迫使電視台員工放棄廣播，該台不再播放親政府新聞，改為播放舊紀錄片後，莫拉萊斯失去最後的宣傳手段，無法再挽回人心。

玻利維亞自上月20日大選後爆發持續三周的示威，造成3人死亡，反對派對手梅薩（Carlos Mesa）周六批評莫拉萊斯咎由自取，「這就是他們不願聆聽人民聲音應有的結局」。

美國《紐約時報》

新聞link：

香港依家俾到咩教訓？
就係就算係蓄意謀殺開真槍射心口、射爆個肝同臀，都唔會有人要揹飛。

冰封三尺 非一日之寒

睇下休班當值嘅戰績啦

重點: 有軍人被控違反人權及被起訴

人地個d知識水平低既國家有左民主之後好似都唔會好似香港咁

闖入國營玻利維亞電視台（Television Boliviana）迫使電視台員工放棄廣播，該台不再播放親政府新聞，改為播放舊紀錄片後，莫拉萊斯失去最後的宣傳手段，無法再挽回人心。

唉

//軍方至今未忘記2003年社會騷亂時，當局派兵鎮壓反而激化衝突，導致平民死傷，有軍人被控違反人權及被起訴。//

其實係軍人做過一次condom後就發現幫政府無用

而家鎮壓左 之後都會倒台 換人上台

幫手鎮壓嘅人終究要變condom先可以徹底完左件事

可惜我們的毅進仔讀得書少 看不透走狗烹的道理

得來不易架大佬

咁快手好順利

重點係私了喎

割完軍方咪仲係到
你郁到佢地咩

闖入TVB大樓

連登仔：tvb都有新聞自由

一個TVB
一個國泰城
遲早要搞

軍隊就點都喺度，但一定要換人，佢哋點都要交人出嚟，但冇search到交咗幾多人出嚟或者判幾耐監。

黑警連自己擺明俾人擺到上台鎮壓抗議，做晒政治工具，都唔識去反抗。清算嗰陣就唔好怪人。

但幾時先有咁嘅一日⋯⋯唉⋯⋯

香港d散仔雖然經過九年免費教育
但d知識同第三世界國家差唔多